屈dee想當年：覺唔覺俗世史觀過份美化秦統一六國既成就

其實戰國一直唔統一
各自發展可能更好
中原演變成歐洲果種多民族國家大陸都未必唔會發生
反而歷史軌跡說明左
秦大一統後都會速亡
算係反映左秦係只適合稱雄一方而唔係做大皇朝
所以統一六國既功德明顯有煲大左既成份

因為歷史係由現代人寫
近代到現代政權想大一統，覺得中國版圖完整好緊要
所以就寫成咁樣

利申：冇讀世史

同意 留名

吞併別國老屈成統一

大中華膠

自古以來xxxx

因為香港讀嘅中史都係錢穆條大中華膠寫嘅

全套史觀都係 統一 >>>> 分裂

侵略越多 = 越強大成功

推

大一統史觀將敵國發明成傳承關係，本身就唔符合事實。

天下之勢, 合久必分, 分久必合

中原歷史分同合既時間一樣咁長, 其實統一即係代表進入一個新既帝國同王朝時期

歐洲既王朝係跟血緣唔係一國一王朝, 相對似周代分封咁一直去到16世紀有d近代既大帝國出現, 直到一戰結束呢個帝國既時代

近代傾向分裂
蘇聯解體，南北韓分裂，以色列獨立
台灣，香港

建議睇中華秩序呢本書

侵略別國講成係「統一」

你對比一下歐洲既神羅同法國, 就知道大統一有幾強